 10:10, 28 февраля 2019
Полицию заставили разыскать оскорбившего гея россиянина
В Челябинске прокуратура опротестовала отказ полиции привлекать к ответственности местного жителя за публичное оскорбление лидера движения ЛГБТ «Солидарность» Артема Шитухина. Скрин соответствующего документа он опубликовал на своей странице «ВКонтакте», где активист называет себя Артемом Гордиенко.В письме из надзорного органа стражам порядка предписано разыскать и опросить его обидчика.Материалы по теме00:01 — 12 ноября 2018«Я волк в лесу: уничтожаю всякую погань»Мусульманин объявил войну геям. И уволил уже сотню учителейШитухин требует привлечь к ответственности по статье об оскорблении в публичном выступлении (5.61 КоАП) пользователя под ником Александр Мысливец. Тот назвал активиста «тварью», «мразью» и «пидором» в ответ на мнение, что пропаганды гомосексуализма не существует.Максимальное наказание за это правонарушение предполагает штраф в размере пяти тысяч рублей.Ранее 25 февраля сообщалось, что власти Богучар (Воронежская область) отреклись от попавшего в сеть официального письма за подписью мэра, в котором говорилось о проведении в городе 7 марта согласованного с администрацией гей-парада.Чиновники заявили, что документ составлен и отправлен в местное подразделение МЧС «на всякий пожарный случай» и «для внутреннего пользования».*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
